【泰洞救少足】少足隊員洞中過生日 媽媽留言打氣：就快可以出來

2018年07月05日

【泰洞救少足】少足隊員洞中過生日
媽媽留言打氣：就快可以出來

泰國清萊府少年足球隊13人被困水浸山洞9日後，周一被發現奇蹟生還，但仍未能離開洞穴，一名隊員更要在洞內度過14歲生日。

暱稱多姆（Dom）的蓬貼（Duangpetch Phromthep）在蛙人發現他與隊友及教練後翌日，碰巧生日。不過，對他來說這個生日一定難忘。

多姆的媽媽皮查雅（Pichaya）得知兒子仍然生還，放下心頭大石，在社交網站留言祝他生日快樂，貼了幾張他往年慶祝生日的照片，說他的生日就是他的幸運日，告訴他「就快可以出來」。

皮查雅的樂觀，不等於多姆及其他人真的「就快可以出來」，因專家警告，營救13人出洞障礙重重，最長可能要等4個月。

英國《每日郵報》

上一則
上一則
山洞內獲補給報平安為潛水脫險作準備 泰少足隊學戴面具呼吸

下一則
【泰洞救少足】苦等救援 專家：好睇心理質素

【泰洞救少足】苦等救援專家：好睇心理質素

少年生日蛋糕 仍留雪櫃

或留心理陰影 宜坦誠溝通

出事睡美人洞 或變景點吸客

智利礦工教路：保持樂觀

山洞內獲補給報平安 為潛水脫險作準備泰少足隊學戴面具呼吸

有得過好過冇得過呀